例如，独立运动领袖何塞·玛丽亚·莫雷洛斯（JoséMaría Morelos）在1810年成为解放的象征。今天墨西哥的环境种族主义问题植根于历史|杰森·波特| 2021年2月11日|华盛顿邮报|
琼斯写道，研究人员正处于一个长期努力的开端，包括试图了解霍普金斯家庭中被奴役者的生活、解放后的生活以及他对废除死刑的看法。约翰·霍普金斯大学（Johns Hopkins University）| Susan Svrluga | 2020年12月25日|华盛顿邮报（Washington Post）|一份非常古老的人口普查记录是如何促使人们进行清算的
解放后，集中营的前囚犯用他们能找到的任何武器追捕折磨他们的人，美国士兵很少试图约束他们。达肖的美国解放者如何保护纳粹战俘|帕拉比·蒙西| 2020年11月11日|奥兹
有一种观点认为我们还没有为自己的解放做好准备，我只是拒绝这种观点。公众对废除警察的看法是对还是错| Fabiola Cineas | 2020年10月30日| Vox
在这里，引发解放的事件是摩西见证了以色列人的压迫。动荡的理由？看看《圣经》和《开国元勋》| LGBTQ编辑| 2020年6月11日|没有直接新闻
具有讽刺意味的是，作为教皇，他对穷人的支持给了解放神学新的生机。教皇弗朗西斯如何成为世界BFF |杰森·贝里| 2014年12月21日|每日野兽
显然，格罗斯的解放是在所谓的“大交易”的背景下进行的。奥巴马意识到10位总统没有做到的事情：孤立古巴是行不通的|克里斯托弗·迪基| 2014年12月18日|每日野兽|
他的缺陷和自我怀疑，在他解放的时代使命中，正是使他有趣的原因。见见傲慢的以色列人摩西|詹姆斯·罗姆| 2014年12月14日|每日野兽
最后，我希望我们能够与与会人士分享具体行动，并希望在全球LGBTI解放斗争中提供帮助。莫里斯·汤姆林森如何在牙买加被揭露并被迫流亡|杰伊·迈克尔森| 2014年12月9日|每日野兽
一些人认为，承诺的解放是一种精神上的解放。在降临节期间，有很多等待，但没有足够的希望| Gene Robinson | 2014年12月7日| DAILY BEAST
我离开意大利时，对她迅速获得解放的希望没有我带进意大利时那么乐观。欧洲概览|霍勒斯·格里利
暴力的人们一直围着约翰，精神解放的事业也受到了影响。所罗门与所罗门文学
但促成西班牙殖民地定居的环境也可能加速他们的解放。巴西航行日志|玛丽亚·格雷厄姆
铲除暴君是一种解放行为，是给被压迫人民生命和机会。无政府主义者亚历山大·伯克曼的监狱回忆录
“为了解放国王”，最初是在费迪南德国王被俘期间征收的。《英国历史》三卷，第三卷|E.法尔和E.H.诺兰